清潔起源鑽石也根據切割、顏色、淨度和克拉的4c分級。 愛的承諾:清潔起源鑽石|贊助商| 2021年11月16日|華盛頓刀刃 
 自1908年以來，數百萬克拉的鑽石從納米比亞出口。 德國承認殖民時代在納米比亞的種族滅絕，鑽石開採的殘酷遺產仍然需要清算史蒂文·普里斯，2021年6月10日 
 這枚價值6000美元的戒指閃耀著一顆兩克拉的鑽石，周圍環繞著幾顆較小的鑽石，全部鑲在銀中。 傑瑞·李·劉易斯夫人的離奇神秘之死理查德·本·克萊默| 2014年1月11日|每日野獸 
 這個茶罐相當漂亮，大部分陶器都用22克拉的金箔鍍金。 新皇家中國警報|湯姆·賽克斯| 2013年5月20日|每日野獸 
 這顆重達101.73克拉的D色無瑕疵鑽石是迄今為止拍賣的最大鑽石，預計至少能拍出2000萬美元。 “絕對完美”鑽石拍賣威廉·奧康納2013年5月14日每日野獸 
 因此，18k的黃金含有四分之一的合金，以此類推，質量更低，直到12克拉，這實際上只是黃金。 大英百科全書，第11版，第15卷，第4片|各種 
 英國的金幣重22克拉; 也就是說，它含有十二分之一的合金，使它硬化，經得起磨損。 大英百科全書，第11版，第15卷，第4片|各種 
 最初出售時，價格是每克拉4便士; 現在是15到20先令。 錢伯斯通俗文學、科學和藝術雜誌 
 毫無疑問，在18克拉的金神像到來之前，小錫神像都過得很愉快。 羅斯科·潘恩的崛起|約瑟夫·c·林肯 
 所以他在主繩上繫了三股克拉的繩子。 喬治·華盛頓有線電視